蘋論：堅持戰鬥的人應得到愛戴和感激 - 李平

全文

蘋論：堅持戰鬥的人應得到愛戴和感激 - 李平

中共強推港版國安法，美國的強烈反制也如箭在弦，中國官媒甚至形容中美之間的「香港戰役」已經打響。在這個戰場上，香港抗爭者作為追求自由的護港戰士，正面對抹黑恐嚇，也將面對嚴刑峻法，但他們的勇氣和智慧，再次印證了美國獨立運動功臣之一潘恩的論述：「這是考驗人的靈魂的時代。在當前的危機中，那些經不起風霜的戰士（summer soldier）和經不起陰霾的愛國者（sunshine patriot）會怯於為國服務，但那些堅持戰鬥的人應當得到男男女女的愛戴和感激。」

中共視蓬佩奧聲明如宣戰

十三屆中國人大三次會議通過制定港版國安法決定後，人大常委會最快在6月的例會就可以出台港版國安法。這個《決定》和港版國安法，是中共對中港關係的重新定位，取代了《基本法》作為香港小憲法的地位。堪與相比的是，2005年3月十屆中國人大三次會議通過《反分裂國家法》，。。。。。。。。

台灣從來未受中共統治，《反分裂國家法》雖然列出對台動武的三種情況，但只被視為對台灣的恐嚇，不具備武力攻台的能力，也不構成兩岸關係實質性的改變，因此當年雖曾引爆台灣百萬人「3.26護台灣大遊行」，但國際社會反應平淡，美國僅表示「遺憾」，未採取制裁措施。

中國官方昨日突然舉行《反分裂國家法》實施15周年座談會，不無將台港兩地新定位法例相提並論之意。只不過，中共顯然打錯了算盤。香港不是台灣，主權移交23年，仍未失國際金融中心地位，。。。。。。。。。。。而是直接立法剝奪香港立法權司法權、實質性改變香港的自治地位時，不只香港人，連居港外國人，言論自由、資訊自由及生命財產安全都受到威脅，民主世界豈能無動於衷？

美國國務卿蓬佩奧向國會提交報告，確認香港已失去自治地位，不應再享特殊待遇，總統特朗普將如何制裁中共港共、如。。。。。。。。。。為題，宣稱「香港戰役」已打響，美方的手段只有一個，就是取消香港的獨立關稅地位，而中國掌握着戰役主動權，香港終將穩定下來，繼續扮演金融中心的角色。
美制裁手法百變非紙老虎

中共港共迄今還在自欺欺人，宣稱香港的獨立關稅區地位是《基本法》賦予的，不是美國賜予，甚至自大到宣稱中國想讓國際金融中心在哪裏它就會在那裏。但是，一旦美國不再給香港關稅優惠，一旦美國禁止中國、香港的銀行使用SWIFT訊息系統，香港的貿易中心、金融中心就瀕於崩潰。

中共自以為美國不會動用這兩個「核武器」，否則同樣傷害美國在港利益，但美國制裁手法百變，制裁侵犯人權的。。。。。。。。。。人的移民和簽證、聯手歐盟英國等聲援香港抗爭者，都可以隨時生效，豈是中共眼中的紙老虎？

對香港抗爭者來說，要繼續抗擊中共港共、捍衞香港核心價值，既需要美國及民主世界的支援，又需要堅定的信念、和勇一家的團結和如水抗爭的智慧。正如潘恩所說，專制制度就像地獄一樣，並不容易戰勝，但鬥爭越艱巨，勝利將越光榮，「我愛能在危難中微笑的人；我愛能從痛苦中聚集力量的人；我愛能通過深思變得勇敢的人」。

李平
周一至周六刊出